# Performance Testing for LTE Infrastructure

In the past few years, new standards of telecommunication networks brought new approaches to the internal architecture and introduced new components. One of them is the PCRF server component which manages an allocation of bandwidth for all user devices, therefore, it is a performance sensitive application. Yet there are no suitable smart traffic generators for such server and there is no comprehensive study of implementations. Based on the server provided by one of the major Czech telecommunication providers, the traffic generator for real scenarios and performance testing was designed and implemented. In addition, the statistics collection from the server was realized with the use of instrumentation. Both of these parts were put together in the form of testing framework which was used for measurements of the designed test cases. The results from the measurement were evaluated and describe the behavior of the server in a real-life utilization and also under heavy load. Based on the evaluation, the provider can improve the server implementation and perform further analysis. The traffic generator can be extended to support more test cases and even reused by different telecommunication providers.

# Šablona pro sazbu diplomové práce na MFF UK v LaTeXu

Autoři:

	Martin Mareš <mj@ucw.cz> -- správce šablony
	Arnošt Komárek <komarek@karlin.mff.cuni.cz>
	Michal Kulich <kulich@karlin.mff.cuni.cz>

Tento balík souborů je povoleno libovolně šířit, používat a upravovat.
Pokud máte jakékoliv připomínky nebo návrhy na vylepšení, dejte prosím vědět.
--------------------------------------------------------------------------------

Šablona existuje ve dvou verzích -- české (adresář cs) a anglické (en).

Povinné náležitosti úpravy diplomových prací jsou dány směrnicemi děkana
č. 1/2015 a 7/2016 a opatřením rektora č. 72/2017. Mimo to existují ještě další
doporučení -- ta najdete v souboru vzor.pdf. Tento formát pro LaTeX se
jimi řídí a snaží se důležité věci připomínat komentáři. Přesto si ale celá
pravidla přečtěte -- například úprava desek práce je popsána pouze tam.

Pokud LaTeX ještě neznáte, na webu naleznete mnoho úvodních textů.
Nám se nejvíce osvědčil http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX.

Základní nastavení sazby naleznete v souboru prace.tex, ten se také
odkazuje na ostatní soubory s jednotlivými kapitolami práce. Pečlivě
si hlavní soubor přečtěte a doplňte všechny chybějící údaje. Také je
doplňte do metadatového souboru prace.xmpdata.

Česká verze obsahuje komentáře a ukázkové kapitoly s popisem doporučené
úpravy a různými radami pro sazbu v TeXu. Anglická verze má zatím pouze
komentáře.

Elektronická podoba práce, kterou odevzdáváte do SISu, musí být povinně
ve formátu PDF/A-1a nebo -2u. Tato šablona vytváří PDF/A-2u pomocí balíčku
pdfx (https://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/pdfx). Pozor,
ve většině instalací TeXu je tento balíček buď zastaralý nebo nefunkční,
takže si ho raději stáhněte samostatně a rozbalte do adresáře tex/pdfx/.
Další instrukce k přípravě PDF/A naleznete v ukázkových kapitolách
a na http://mj.ucw.cz/vyuka/bc/pdfaq.html.

Pokud pracujete na Unixovém systému, může se vám hodit ukázkový Makefile --
stačí spustit program "make" a ten už se postará o přeložení všech souborů
TeXem.

TeX také můžete spouštět ručně. V tom případě je potřeba překládat pdfTeXem
a spustit bibTeX na vygenerování bibliografie. (Ideálně takto: pdflatex, bibtex,
a pak 2x pdflatex pro dopočítání referencí.)

Další materiály o psaní diplomových prací a odborných textů vůbec najdete
na http://mj.ucw.cz/vyuka/bc/. Tamtéž se nachází celá historie této šablony.

--------------------------------------------------------------------------------

Zásadní změny oproti verzi z roku 2015
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

 - Vytváříme PDF/A-2u pomocí balíčku pdfx.

 - Češtinu namísto CS-fontů sázíme fonty Latin Modern (s CS-fonty
   neumíme generovat kompletní tabulky ToUnicode nutné pro PDF/A).

 - Změněna titulní strana: nový název univerzity a fakultní logo.

 - Nadále negenerujeme verze šablony v jiných kódováních než UTF-8.

Zásadní změny oproti verzi z roku 2011
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

 - Již pro českou sazbu nepoužíváme starý csLaTeX, nýbrž Babel.
   Stále ale využíváme tradiční CS-fonty, neboť mají hezčí akcenty.

 - PDF generujeme přímo pomocí pdfTeXu, stará oklika přes DVI a PS
   už snad není na žádné aktuální instalaci TeXu potřeba.

 - Všechny údaje o práci se nyní definují jako makra v hlavním souboru
   a automaticky se dosazují na všechna relevantní místa.

 - Bibliografii zpracováváme bibTeXem. Ručně psané položky v seznamu
   literatury můžete v nouzi stále používat, viz zakomentovaná část
   souboru literatura.tex.

 - Ukázkové kapitoly obsahují různé rady a příklady sazby. Přesunula
   se do nich většina původního manuálu "Úprava diplomové práce",
   ovšem ujasnili jsme, co je povinnost a co pouze doporučení.

 - Matematická sekce vydávala svou vlastní verzi staré šablony
   s ukázkovým textem a makry. Tyto ukázky jsme integrovali.
